電木結他樂理你問我答(51)

我係一名全職電木結他,bass, 鼓, ukulele, 老師 想為大家解答下音樂 or 樂器問題
我既Youtube:

fb page

ig:

學結他:

我地既wtsapp group<毒拎之家>(閒聊及音樂):

我的簡介:
Trinity Rock School Grade 8 - Guitar
Trinity Rock School Grade 8 Performace Certificate - Guitar
Rock School Grade 8 - Drum Kit
Rock School Grade 8 - Bass Guitar

十多年教學經驗 曾於通櫃琴行及柏C琴行, 仲有大大小小不同琴行及中小學任教 電結他, 木結他, BASS, 流行鼓及ukulele。

連續兩屆 <<Schecter結他大師挑戰賽>> 香港區最高人氣獎(中國區第五及第十名)

Play It Loud 青年原創音樂比賽：最佳結他手

Play It Loud 青年原創音樂比賽：亞軍

Love Music 青年音樂匯演: 季軍(As drummer)

Guitar legend 全港八強Finalist

香港公開大學音樂學會技術顧問(2015~2017)

我亦係熟手homestudio技工, 毒自在家中錄音問題全部可以問我, 我會盡量盡量解釋

一個唔覺...原來已經開左4年post.....

好感觸, 最初睇既人仲有冇o係度?

入手🤓好有feel , 平民Relic

你show埋serial no......

上個Post先開始追
留名

Nail attack應該點練

Tele is the besttttttttttt

同意😂
我而家五支電結他全部都係tele😂

每個月搵幾錢

角度好重要, 而且拍出黎要有o個下聲而且要有層次, 先令聽到un身un勢

不過呢樣真係唔敢認叻, 等高手出招

多過去m記做part time少少

交埋鋪租, 夠比家用

然後就冇然後了....

鑊濕力架

頭先不停練weekend 個solo 好正
但隻聲整極都唔好聽 幾時教我

你好Ching, 電結自學新手最近練緊pseudo harmonic, 但點彈都係好細聲。
1. 聽人講用distortion 會令到個harmonic 大聲d, 係咪真？
2. Distortion 可唔可以用amp較？amp用緊blackstar core id v20, 請問做唔做到distortion 呢？係咪一定要用效果器先做到？
Thanks bro!

對音樂接近0認識
但係想試下自學電結他
睇youtube嘅教學片O唔OK?

you need some _ man

你彈party with tl啦

1）係
2）可以，教到

睇我既教學

有條片講你

你呢啲gay佬先彈

等睇

你個教學好似走左幾年數
另外4k筆直係唔係買套裝最抵玩?

巴打係指本身個amp已經較到定要買效果器？thanks!

就咁隻amp已經得
你開番隻amp, voice揀Super crunch, gain開大啲，然後你支結他啪番落bridge pickup再試下

試左有大聲到 但我見人玩distortion 係hi一hi d線都會有聲 自己就較極都較唔到

你用緊咩結他咩pickup先 唔同有好大分別

教我

Hello Ching 我想玩Metal/Djent 有冇話買邊隻品牌嘅電結會比較好 預5000左右

岩岩打左資料入毒撚之家，希望快d加我入去學下野

話說如果6-7000筆直想買支電木有冇推介？（玩開pop野多）
定個range太尷尬 都係儲多陣先買？

Mark Holcomb

較暗左個moon以為jp拎住把鏟

Sor, 呢個有時我都唔知佢地點計

PRS

上網睇咗少少片
3:51~4:27 有講,但聽完都唔係好明

Prs se

我曾經擁有過一枝Custom 24, 不過條Neck上左力架油, 比較啜手, 我唔太中意

首歌d solo有無落咗咩effect?
用amp d overdrive好似都無佢咁好聲

你用咩amp先 雞野嘅話好難好聲

真係雞嘢，Roland microcube
試過插電腦用guitar rig但唔識set果隻聲出來，所以問吓

睇完YAMAHA同KRK 啲comparison,聽得出krk係有bass味精
不過真係唔知點揀

間房太細得5X呎 ,諗諗下用5"都好似夠用,應該唔洗8"
同埋想問yamaha hs5個bass port喺後面, toe in 完離牆有15~20cm 應該唔會有咩影響?
需唔需要喺牆角裝少少bass trap? 其實咩情況先要裝?
thanks jimmy!

Ibanez rg,rga,rgd既iron label都有好多平靚正款 係對dimazio我個人好唔中意 自己都訂左支rga準備一到手就換pickup

想聽ching彈jazz

枝yellow heart 日本好似仲有得賣

thanks
不過我個人都鍾意Seymour Duncan Black Out,我買咗新電結都會改呢隻
另外,想問Ching們 Schecter 玩Djent/Metal嘅音樂 會唔會都係一個唔錯嘅選擇？

sure schecter而家都好抵 弘力而家有做solar呢隻牌子 可以睇下幾錢 幾高質

見Ola Englund玩Solar,玩到出神入化
不過Keith既demo又好正

兩隻牌子都可以弘力試哂 btw 最好搵啲有spilt coil或者coil tap既結他 有啲聲係要spilt左先做到 多好多鋼聲

唔該晒 Ching

無油愛好者

應該就Compress, verbs, delay好少

其實guitarrig都幾電下...

其實我個環境都好焗促....真係唔敢教你...

但我會用好多方法去試我而家聽既聲有幾多偏差...唔同earphone....speaker.....電話.....電視....

再叫d fd幫手聽下, 咁你就會大概知道自己聽緊同大家聽緊差幾多

吾識牙

唉, 我o個句有錢買唔到唔係咁既意思....

大師有無數拍子技巧
玩左十年(hea學)都唔識數
用腳踩拍子永遠會就左隻手既速度
一彈16分就亂晒
同埋點知自己彈到第幾個bar

【受注生産品】

重拍係重點.....

用埋右手既上同落黎數, 清楚知道自己彈緊咩組合係必須

........

間唔中望吓 有時會變【即納可能】

由木結啱啱開始轉行彈下電結
想問下如果係彈rhythm 掃chord之外有咩方法可以夾野個陣聽出黎啲聲豐富啲
依家除左掃下color chord同加啲power chord之外差唔多咩都唔識
但係直接拎住份lead既譜練又彈得好慢 handle唔到

scratching? 會豐富好多

長期用耳機好傷耳咖清 彈得耐又會唔耐煩 用practice amp/mon 仲好 如果唔係驚騷擾到屋企人其實唔會嘈到屋外
依家啲動漫歌範圍咁廣 話唔定

其實Prs custom24邊到買最平？
見黃色琴行成日得返d柒色

動漫好多都係ROCK 同METAL, 只係人聲係POP

驚嘈到隔離鄰舍,屋企人就唔驚. practice amp/mon??
以Digimon - butterfly為例,算pop定rock? 唔係好識分
筆直5k左右.

有5k就諗audio monitor啦 香港好難玩amp
唔會點大聲到嘈到鄰居嘅 如果你唔係開晒門推爆volume...

通利訂?

有冇咩suggestion, d結他牌子+型號眼花撩亂

今日上咗占咪哥度上堂，
個人都精神爽利咗。

當探獨居老人

呢度有冇師兄玩jazz, blues rock 嗰啲嘢㗎

算動漫pop, 都要大力少少

Ibanez / schecter 點睇?

唔好打算長用耳機, 好快玩完

買大少少out put冇死

真係唔夠到時先考慮補支sss

只有通櫃, 公價

有d high end 可以某幾間鋪頭度買到二手

rock咁重rock元素

o岩呀....

即將有3支custom24仲要全10top片 有一支係capa巴打既

多謝支持

我未見到卡斯巴, 鋪頭好受歡迎既松老師教緊 o岩出o個條片, 最後訓著左o個個長毛仔

不過應該大把機會見

最近發現左間新既外賣, 已經一個星期冇出過街好爽

blues rock

Ibanez有咩推介? 同埋amp/mon

反而想知summer sale啲時間訂係咪都有折
Display我見10top 30k->27k左右
唔知private stock幾錢

睇條片以為松老師好細粒，點知原來高過我
到底占哥你幾高？

占仔好高嫁...

summer特價紅字27k

me can企係度幫佢含

小弟自學咗木結他三年 識彈fingerstyle同掃chord 但冇樂理知道 想問要點去學樂理 同考級

其中一個方法係出去跟人學結他再順手學樂理
又或者睇書 我覺得睇書學唔難
好似比較少係齋學樂理

聽人講private stock得木紋勁
聲同普通custom 24差唔多

卡斯個名原來咁黎

去到呢d價位
我覺得已經係外貌行先

請幫手分享同Like呀~多謝你!!

全方位零死角(2) | PRS Custom24 10top Piezo review

Custom24的混戰要開始了!

高清Youtube版: [url]
[/url]
想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

我自學左結他幾年，本身資質麻麻地，都係玩開掃chord彈唱多，近期想入手一支新既結他，以前一直用開d cheap雞結他玩
早兩日上左通理試過幾款taylor, d聲都偏向搶中高聲，好似唔係好啱彈唱，但係好好禁（可能因為用開支結他太垃圾），有冇5000蚊筆直既推薦？

呢支係咪就係巴打個支

premium

ca巴仲有支taylor拍左片 條片仲講左capa陪左我幾耐

訂就難講，我都係直接搵fd幫我攪

不過佢地都係夾o係中間，有時都難做

比你問一問我自己都好好奇去左度下

連登標準唔算高

仲要係_ _ _ _ _ _ _ _ , 抵到痴左線

user name

先試試理解掂解你彈緊既野會好聽？

由乜野同乜野發生作用？

點解作者要咁寫？

可試試Martin cp系列，但我就傾向Taylor多d

唔係, 巴個支最後出, 大佬黎

邊隻pick襟用
占咪pick好快收皮

用開咩pick 幾多mm

Taylor有冇邊個型號啱彈唱多d
比較少玩fingerstyle

this?

成皮野

pitch black mini?

佢講緊呢塊
1mm黎

其實taylor都好o岩呀

佢有平d既款架~

支strat一插jet開amp就嗚嗚聲
係邊度出事 有乜解救

dee dee聲定嗚嗚聲?

嗚嗚聲似係feedback, deedee係電流

請問有冇ching知邊到有得買Fender strat pickguard？ 問過Tom Lee但未番貨

gay情4射

最近想學電結他 0音樂底 打算買支結他再出去學
自己鐘意果隊BAND既結他手係用TELECASTER
遲D自己都應該係玩哩D STYLE既歌 自娛一下
咁係咪應該買番TELECASTER?
另外筆直3,4K 可以揀D咩牌子?
係咪都係squier?

唔求原裝就淘~

3..4k可搵下二手墨仔tele

嗚嗚嗚嗚嗚

想知一開頭 intro d effect 點set?

fxii

ca3>basjetweave>chorus+reverb+delay

感覺冇seto果支咁甜

想入一支prs se custom 24 大概咩價/通利有冇貨？

我聽日會去tst通, 幫你望下

占咪巴有冇用過JBL lsr305?
仲係諗緊要yamaha hs5定係呢隻好，諗住用ax8出埋結他聲

hs5 好似太flat
lsr305 幾好聽 但係相比起hs5 mastering/mix方面會唔會冇咁準？
rokit 5 就應該唔會用了 太重bass同muddy

定係買lsr305 再買個準啲嘅headphone?(本身都諗住買個headphone 夜晚練琴）

話說琴日去左旺角啲舊樓租左陣band房
收40蚊個鐘有5150用
btw 走果時見到有個3隻中學雞
一條仔帶兩條女黎租房，又冇帶gear黎
我feel到佢地係租間房黎扑野3p多過夾野
點解我中學果時夾band全部都係仔

mon追求既就係flat，點會鹽佢太flat架

啱啱早兩日買左支 $6400

係咁架啦.....

而家咁貴

可能錄緊Rocket Queen

乜都貴啦....之前見人share....一碗魚強四十蚊

旺角黑店

d 人照買

又好似係

唔該曬

返咗貨啦？

我expect 5000 over budget 太多

有貨 我係元朗通買

有咩色

得紫同藍

我朋友話7000 有好多比prs se 更好嘅選擇 但係我又唔識揀

D（大陸人）照買

我學生岩岩係日本買左支prs se 4000港紙到

mark ho琴呢支se好似幾靚

Telecaster 日制同墨西哥制分別大唔大?

Telecaster 日制同墨西哥制分別大唔大?[/quote]

如果太多圖盡量唔好qoute晒

記figerstyle譜有咩技巧？淨係見到啲數目字好難記

記條melody就可, 每個動作係有關連. 個音會提醒你用咩chord伴奏

比多1000買ibanez az

點解可以咁抵屌

我想問一問pedal問題 我個次序咁樣岩唔岩
結他 -> xotic ep booster -> distortion -> OD -> chorus -> delay -> amp input

睇完INTERVALS

隻amp有冇fx loop? 有嘅chorus同delay最好放fx loop，其他野照放番front amp就ok

琴晚好正

係唔係姐係power amp in個到？ 我用fender hot rod deluxe 2
咁樣同直接入amp input有咩分別架

咁係唔係姐係
結他 -> xotic ep booster -> distortion -> OD -> amp input
同埋
preamp out -> chorus -> delay -> power amp in

正解

咁樣同直入amp input有咩分別
仲有咩effect要放fx loop

因為直入amp input嘅訊號會經你隻amp嘅preamp section distort, equalize 同 compress, 咁例如delay, reverb, modulation嘅pedal就會因為咁而變聲或拆聲，所以呢啲你唔想變拆或者compress嘅effect就最好放fx loop。

其實放邊都ok,只要自己啱聽就得，同一隻放front amp同fx loop可以比到唔同效果，例如Flanger放front amp嘅效果會冇放喺fx loop嘅誇張。

自己慢慢試下就知想點擺，呢啲野冇絕對嘅

巴打如果我得10k樓下筆直可以有咩選擇?
比較想要PRS

唔該曬巴打 又學到野

搭單想問下 rockschool 下年轉制 咁有冇得考番2018既書

2手都買唔到....

se就得

過往都有緩衝期, 但有幾季要等佢地公報

末日風Metal結他 | Schecter PT Apocalypse review

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

食指同拇指冇晒指紋，塊pick好容易走位同飛，可以點搞？

換第隻物料試下

月經

improvisation要點掌握得好
一係簡單melody licks冇technique
一係多技巧但會好亂

同埋轉mode果d好難順

新手買結他
1萬左右玩metal schecter是唔是好選擇

要我手彈我心....

轉mode可以試下用scale概念去唸, 咁會煩少d

1.玩咩style既metal
2.玩咩tuning
3. lead定rhythm

pick 速度唔夠快，無名指尾指唔協調 有咩方法可以練？

等2星期後的教學, 會好詳細一步一步教

小弟岩岩開始玩pedal 有幾個問題想問一問
1）我爬文個震成見見放前/放後，前姐係近結他定近amp?
2）小弟係二手區買左Xotic EP Booster, Maxon OD808 同堂 Suhr Riot ，想問一問佢地應該點擺？suhr riot我主要想用做彈solo，因為我覺得佢d聲幾甜幾好聽，我應唔應該再用OD/Xotic EP Booster boost佢？

占咪巴咁大貪
btw見到弘力翻咗Ormsby好似幾正

係 好靚

身體有事要急用錢想放支nick Johnston traditional
有少少唔捨得

咩事?????

做完身體檢查肝指數唔好，再詳細check多次
又就黎交學費，個人就黎爆炸

集氣祝福你

多謝占大，就係差果幾千蚊
諗緊方法度度佢，廢事問屋企人借

請問lakewood支sungha jung簽名款係咪無二手買？

如果無二手，係咪要等聖誕或者暑期 柏斯減價先抵買啲？

好似唔係幾覺眼

今日有一個好差嘅體驗，上個禮拜走咗去通利琴行買一支新嘅木結他Taylor academy 10e, 之後個店員話冇貨，要等下星期運貨。
本身約咗今日係屋企等收貨，收到貨之後一打開發玩本身原廠既built-in tunne/preamp 無左。
之後當然打去通利琴行度問啦，個員工答我話，因為係由大陸個廠直接送到去我屋企，之前同一型號都發生過同樣嘅問題，所以可能係產品有問題，話答應咗同我換。

其實我買通利就係信佢個QC ，成個preamp無左我就睇得到姐，當中細節位我又唔識睇，其實係咪質素一樣咁參差

1）是咁的，前後有兩個意思，第一個就係好似你講嗰種，越前代表越近結他，越後代表越近訊號輸出嘅末端，總之以signal chain作標準。

另一種係指近結他定近amp, 前係指放喺preamp前(結他至amp input)，後係放喺指preamp後(effects loop; preamp out to power amp in)。Preamp簡單黎講姐係你隻amp,因為你隻amp係用黎compress同整拆聲，越關結他原聲事嘅就放preamp前，越唔關拆聲事嘅就放preamp後，你玩耐啲就會慢慢明。

2）其實隻pedal用出黎好唔好聲，好大程度視乎你隻amp嘅質素。如果你係用一隻清聲好聽嘅amp，可以用Booster + Distortion。

如果你隻amp拆聲好聽，可以用 Booster + OD，而隻OD本身可以當Booster 同 EQ 咁用，當Booster就Drive擰最細，Volume (Balance) 擰最大，Tone就睇你喜好；當EQ嘅話，Drive擰最細，Volume就擰到同冇開嘅音量差唔多，Tone擰到你想要嘅效果，本身隻808已經自帶Mid boost嘅效果，你Tone再扭大啲就可以做埋High boost。

幫朋友問，有無玩過mjt guitar?
見佢地個樣幾靚仔但好似要body,neck分開買番黎砌

Custom 24 同custom 22 分別係咪淨係嗰兩個fret ?

小弟琴日屎忽痕落左弘力走咗轉
試咗ormsby同solar
感覺ormsby 要高少少價位既先高質 $15,000以下就真係好普通
條頸個satin finish 仲有改善空間 其他就不談論 始終未setup 好
反而solar 對比下就好抵玩 靚聲 而且做工真係好 你會以為係＄10,000 up既結他
但最平好似$6,000已經有交易

Ormsby有headless試未？定係得Hype Machine?

新手想問下 電結出廠預設tuning 有咩用？ 我買完返黎tune返自己想要嘅吙得

新手想問下 電結出廠預設tuning 有咩用？ 我買完返黎tune返自己想要嘅咪得

唔見有

換啱size既線同埋nut比到條線入就得
佢出廠預你係玩standard tuning(大部分)

唔該巴打
咁如果佢預設drop c我買返黎set返standard有無問題

邊支 同埋你想用咩線

今日行過入左去試
有evertune既model賣一萬到
真係大力扯條線都唔走音

wtsapp group有人砌左...賣埋

我都好想見識下

每個tuning都有一個tension設定, 你轉左第個tuning, 就要再set過

好耐無入黎, 各位巴絲中秋節快樂..

睇落好似麻麻地

得閒問下佢先

零用得二百蚊..買倒結他嗎⋯⋯？

儲 ，再唔係番pt

請問呢2枝結他係唔係淨係隻色唔同?
睇過幾間通利都係得白色
有冇巴打知邊間會有黃色?

買到
淘寶OK

pickup唔同

小弟想問下呢到有冇axe fx/ax8用家 有少少野想你地幫忙

撘單問 mackie cr4bt同lsr305比較呢
我見隻cr4好似都幾多人話唔錯

唔該

美國靚野 | BOURGEOIS Vintage OM review

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

松老師好似用緊前者, 佢話ok

今日係尖咀通利見到占咪心,俾佢搞到買左枝bass

條友好狗

請教一下,而家練習緊好簡單既<分分鐘需要你>
彈法係T121 T121...但當轉音既時候好多時都會有「gip」一聲,就係手指刮到條線果啲聲音,點可以避免?
自學中,遲下會搵老師深造

請問點解我支木結他線既action比新買個時高左，之前係0.5mm，而家0.8mm，我平時只係放入袋再掛牆擺放

想問下有冇programme係可以直接睇到個syx file入面既setting

我都想有，搵到話我知

隨著使用同時間會一路高，所以定時要setup

滑線聲先正 我唔會避

通利好似好貴

希望可以支持下我既小店

占咪行過通利, 有冇試過D 新返既sterling / charvel

buy ng bug ax8 ho

想玩下電結
玩開木結
想問有無咩家用平價amp推介
打算去通利買fender
想問下揀結他時有無咩要注意

占仔估唔到有咁多PRS CUSTOM 24 setup

睇action 會唔會高得滯

基本上彈得勁用咩結他都差唔多

好似畀支yamaha f310 畀tommy emmanuel 個啲殿堂級結他音樂人

都可以勁到癲

我明 姐係同木結一樣
揀支弦距舒服既就得？
其他野就岩自己心水就可以？

hammer-on, pull-off , tapping 方便啲囉

不過睇你玩咩genre

fender 嘅tele 都可以handle好多風格

但係stratocaster就多數係blues 嗰啲嘢

當然你買pedal另計

用緊ESP Les Paul
慢慢發覺唔係咁鍾意個bass咁重
唔知下支換fender strat定prs/Ibanez 果d for metal既款好
因為想要dire straits/David Gilmore/Jimi Hendrix 個bright strat tone
但又想玩到metal
例如slipknot

想問下
係咪得電結他係可以做到要插線先有聲 唔插就無聲？

同想問電結可唔可以做到木結既聲？

因為自己有支木結 但屋企人嫌嘈 所以想揾支可以用耳機聽 唔用就無聲既黎玩下

Jazz blues啦
當然玩熟啲會玩下pedal
Roland cube 15x 做amp 好唔好

新手追post 想問新手學木結 2000蚊到 求介紹

通利新返prs se custom 24嗰兩隻色唔係幾啱心水但又想買番枝

平嘅買Charvel 貴嘅買PRS 兩個牌子都好泛用

電結他要貴嘅先做到木結他聲，正常嘅做唔到

依家好多又細又平嘅amp可以插耳機，例如Yamaha THR10, Blackstar id core 20, Boss Katana, 全部都係通利有，可以去尖沙咀嗰間睇下

要平嘅試下Yamaha THR10同Boss GT1

今日碌ig見到占蛇既廣告

買左支american special strat

HSS定SSS

換套seymour duncan先會有個啲聲

呢個我覺得yamaha最好

Charvel 啦

買支strat
支esp換對pickup睇下有冇幫助
esp d les paul款好似都係用emg

SSS

香港好少人識Charvel 明明樣又唔差 聲又唔算太單一 個設計又方便你改裝 但HH中價位結他 好多人都係買Ibanez

咁superstrat黎講 iIbanez az係正既

我都幾鍾意AZ 擺脫左RG陣公廁味

過多兩三年就變公廁嫁喇

原來連登有呢個post

木吉新手報到

早幾日有出去補下貨, 但趕得濟冇拎上手

買

budget?

香港好富裕

得我窮

弦距 做setup時會整好, 唔洗擔心

好難咁萬能架wor....兩個極端黎

唔插都有少少聲

你不如考慮買個Soundhole Cover

學就梗係黎支持我地

2000蚊可試試sigma

唔好夾硬, 後悔仲慘

搵食艱難

同埋最近對屋企好有內"夠"感 試過好多次唸唸下喊左出黎

沉日先set左個fd支charvel, 跟住我fd個設計黎幫佢整, 整完我都好驚喜

好好彈, 聲唔差, floydrose問題解決, 音準唔再煩惱, 連個trem block既噪都考慮埋(係佢自己唸)

有興趣floydrose/ charvel, 真係要考慮學佢咁設計 好醒

好鐘意新狗仔

見到有隻charvel 係成支木色，好靚

唔知幾錢呢

不過charvel 算唔算賣得貴

見親都係成皮起跳

學咗兩年考三級快唔快

成支n4咁

性價比ok 唔算貴

進度既野完全因人而異, 無法下判斷

學左兩年你開唔開心? 我比較欣賞呢樣多過張紙

不過我齋玩HSH
其他HH, SSS 都勁少掂

鍾意啲清啲嘅tone

同埋HSH彈rhythm/shred 都全能

都開心呀

Rapper?

請教,點解Em 彈T123 個T係彈第6弦 睇書有教點禁,但唔太明...
A7彈T123又要彈邊幾條線 識禁唔識彈

全方位零死角(3) | Prs Custom24 10top review

病到嘔地拍的一條片。

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

先假設你係彈緊open chord

因為Em既根音在第6線

A7在第5線

你呢個學習方法係方間最流行而且最毒害既一種, 盡早糾正好

明白,遲下會搵呀SIR學

Fender strat同tele，係咪tele個tone廣d?

nick johnston有鬚同冇鬚個樣真係差勁多

占米sir 想問吓

charvel 同 suhr你會揀邊隻

hsh我成日會飛左中間隻single佢

咁叻過八級架啦

希望可以考慮下我地小店

連彈既野都有少少唔同左其實

以前清澀d, 而家多份沉重味

Charvel吧

suhr未見過人彈

占大師 我想自學blues 有冇咩書or youtube channel 介紹

留咗老咗好多
愈來愈多結他手個look似govan...

咁要箍亂棚牙

CU24 同 DGT 有咩分別？

有冇ching用Jackson 想知手感如何 適唔適合手細嘅人

因為Govan is the God is the newage...

如果我聽日剪得切條教學片, 今星五會係由0開始既課程, 雖然仲有段日子先到blues, 不過可以學左基本手勢先 希望巴絲們支持下...

落地獄系列......好在忍得住

dgt感覺玩舊野多d, 同埋比起custom line個琴身厚少少(唔肯定)

但性格黎講就custom 比較modren

等我jackson rr評測, 會講少少我童年

randy rhoads

學結他
bass加結他咁報一個班咁得唔得

Randy
不過佢隻手都偏細

得, 但只可初級, 之後勁左都係要分開先學到

我都想學悲時

次次上youtube睇dt d純instrumental歌都會有comment話best labrie performance

黎報名 我地個bass阿sir係超級勁, 呢個學費跟到佢真係好抵其實..

成日聽歌唔知支結他落咗咩effect

點解同一支ibanez az242bc啲top可以咁大分別
普通

靚既

我鐘意上面嗰支多啲

有冇ching可以講一講Megadeth首tornado of souls嘅拍子 硬係覺得有小小tricky

剪唔切

初哥買washburn/ medira 呢啲結他起手？ 見兩三千起跳

想問下 有無巴打試過esp horizon fr7 網上無乜評價 本身想買7弦結他試下玩 本身又幾鐘意horizon個系列 但衰在網上對支野乜評價都無

睇你玩咩，普通野去試下Bacchus, Metal就去試下Solar

掛住剪教學片潛左幾日，今晚上水

因為Marty 出品 就係咁

終於有教學片睇

Effect我都唔敢話好熟 貼出黎集思廣益下?

我都係

有冇話邊part呀?

剪左頭幾條

schecter, ibanez 都o岩你budget, 可以睇埋

有冇巴絲可以幫手收集下咁耐以黎叫我找數既comment? 想剪黎做片頭...但自己搵極都得好少

印象中全盛時期每一頁就有一句話我走數

暗戀你果d應該有儲開

姐係冇

google search 占咪心 走數 既第一條link

即將推出

我自己都笑左出聲

都仲未找？

小弟講野唔叻 留比其他巴打講

未

正正經經去試試，曾經買咗支新手神器彈咗一個月放棄咗

nick johnston下年出韓產model?

1300蚊已經買到一手yamahaf310

唔出奇啦, schecter實煮重佢米

the land of opportunity 到solo之前

好想要呢支，但係佢個custom都冇arctic finish
都唔知點搞
有冇人知點訂

可以試下send email問佢

次次見到d大陸人叫animals as leaders做畜生做領導都會笑

sd咗成個星期都冇人覆

polyphia youtube放左新album出黎

好正路wor

kiesel custom shop好似風評一般？
留名學野

有時d蝗名真係唔知佢點唸出黎 點會出到街架

死啦係咪得我一個失望....其實唔係失望

係od同goat實在太太太太高質

可以搵你setup電結他同換pickup嗎

Join group

可以, 請fb pm我

group爆左...sor

電結他教學|第一堂: 坐姿及左手

遠於2014年已經話要拍既教學片, 4年後終於找數。

如果你由day 1 等到而家既話留個言相認呀~!

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

片頭慣性熄喇叭

精華部份。

教學
唔好俾佢停！

停唔到 成個腦都係idea

咁就好啦！
廣東話講結 無咩幾個！

多謝

原來要email佢先會畀呢個option你，好似話仲有幾廿個隱藏options要email佢先有

到時畀你睇下啲setup順便拍埋片囉好嘛

好 多謝關照

setup幾錢鑊？

fb pm

想問下有無辦法可以木結出到拆聲？

木定電木

電木呀hahah
thxzzz

好似得
不過應該玩唔到high gain?

最平嘅方法係咩
除左借部電結返黎

買amp

我有search過呀, 但唔知係咪真work所以上黎問 thzxx

二手區求其搵都有1000蚊樓下嘅電結啦 好過你架硬用木結他整distortion 一定feedback死你

插個pedal? 但好難聽架wor

正解
到時唔係hum起feedback...仲慘

想要d出片次序既建議...

我一星期只出到一條片, 應該

1)教學評測教學評測教學評測教學評測

2)教學教學教學教學評測評測評測評測

1

3) 教學教學教學教學教學教學教學教學

巴打點睇tom anderson?

6000 -7000內有咩 jazz bass 好推介
手感要好

收音機頭

Sire Marcus Miller

識波

邊款

考慮緊

但有部份人話咁教學會出得好慢

正!!!

岩岩set左支Marcus Miller , 好正

金屬制品合唱團

邊款好 v7?

我Set o個支係v3 5線

成日見D人翻BAND做合唱團
第一個印象係呢D...

上星期係Tst tomlee見到枝prs se custom 24 whale blue 賣4320

當你有20集初階教學
要差唔多要成年先出完 之後先教d進階野

我覺得評測改做唔定期出
一出就係你自己覺得真係好jeng果d gear會好d

買買買

我都打算係咁

電結他教學|第二堂: 控Pick及三段發力

今堂將同大家介紹我的右手發力方法

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

***每星期五準時出片, 請讚好本專頁同訂閱我youtube******

仆街了跟你學左成年都唔明乜叫三段發力

琴晚睇完, 學到野了
返去練下先

btw, 果3個位如果發岩力會係覺得邊段肌肉用力收緊左ga?
同埋有咩exer分別練呢3個位?

屌
銲完條jack線
支辣雞冇熄到放左係度2,3日都唔覺

好彩無擺隻手落去, 又或者週圍無紙, 膠之類, 唔係著火都似..

仲要係淘寶野

事後完全冇壞用得返果下先神奇

渣ga

其實唔會點收緊除非彈好耐

主要唔好扯上用左手臂

他一直在玩命.jpg

以前試過一手渣左落支著緊既著...成個星期先好...

呢d你都夠膽淘

呀我意思係個肌肉發力點, 發力果下點都會feel 到邊個肌肉位用力邊個位放鬆ga ma?

想清楚啲到時自己練會大概知道自己會唔會發錯力..

巴打，其實我係覆左你可能你睇唔到，我有話多謝意見同埋會拍條片講下呢樣野。

1)我擺明就係 high Gian/metal
你咁執著的話你屌左Ola 未？

2)我唸你當左我係sales? sale得你唔全面唔滿意？ 唔好唔記得呢一切對你黎講都係免費之餘對我係有成本的。

3) 點解一定要一個音樂人樣樣精通/全面？定你真係冇當過我係音樂人當左我係sales你係客？你有冇尊重過我做既野？

4)你提既意見係咪真係咁有營養？ 試想下如果我要由頭尾試足你講既野條片會幾長？我要用幾多時間？
當然你唔需要唸，因為你只需好似而家咁放低個dislike就可以否定晒我花既時間同心機。

你講既全面, 又有幾全面？未試fx未試modalation未試入amp飛amp入cap入di, 而且仲有無限個音樂類型，請問點拍？我點準備？ 我作為一個冇任何support既網民我應該點去滿足你？

5)你想聽清聲，其實可以睇另一個好高質既channel "Gentoneman" , 會o岩你睇好多, 但你去到唔好又屌人唔試high gain wor

6)唔係講完一大堆冇考慮清楚既負面說話同dislike人條片之後補返冇惡意就真係冇惡意架大佬, 我已經覆左多謝同講左我會拍片覆返你先Del（你一樣會有notification會睇到）, 唔del擺你o係度咪賺一罵戰, 到時又係圍插你, 我平均每條片花六完鐘就係咁比你攪鑊左, 你有有尊重過我既努力？

我唔想講個d咩"唔鐘意睇唔好睇"既說話，但做人咁辛苦，你睇條片都睇到咁唔開心不如都係唔好睇吧啦

點算 練左三個星期 g chord 隻無名指永遠mute 到第五線 尾指係夠力 唉

冷靜少少 我講得多謝支持就係多謝你支持，起晒鋼個個係你呀巴打。

ola englund:屌我呀

人地老奉拍比你睇？佢鐘意點評咪點評囉，收左你錢拍要跟足你指示？乜咁大袋呀？個channel你定佢嘅？不如寫埋投訴信好冇呀香港人？

睇佢片嘅人不嬲都係想聽佢講野之嘛，你要睇人揸住支結他逐個setting彈足廿分鐘，你咪去番啲鬼佬channel睇囉，呢啲片香港冇人睇架 ，自己上網搵下啲stat都知啦

家陣行入麥記問點解冇牛河，仲好意思成隻狗咁追住人黎咬，過主啦

乜野衝出黎護主, 我已經好忍耐, 但你咁樣燒埋其他唔關事既人年唔會太過份？

個channel你有份？依家講緊你態度，你講完佢唔聽咪算囉，係要jer住人jer到人地聽為止，咁唔關你講嘅野啱唔啱事啦，係咪呀？更何況你講嘅野根本啱佢用，唔通佢又要特登話番你知你嘅意見唔啱用？

講咩權利權利，唔係上網就大哂架師兄，你一味死纏爛打就唔好問人地點解唔理你唔聽你啦，講到幾大義凜然咁。

慳啲啦，辣著火頭就笠水，你追住人黎屌就得，人地屌番你就唔得

照下鏡先啦大爺，講緊你冇禮貌呀，批咩唔批評姐，做人基本禮貌同尊重都冇，憑咩要人聽你支笛呀？仲好話人護主，吠完就夾住條尾走就嗰個好似係你喎阿師兄仔

試着説：「請問呢支嘢彈metal/blues/jazz etc.會有咩表現呢？」
不要說：「你唔煮哂中西意法日菜式我點知呢個鍋啱煮咩呀？」

高潮樣

其實你真係好煩 咁執著人地做嘅野做乜，姣婆守唔到寡又衝番出黎講呢講路，仲要你特登cap埋圖真係辛苦哂你呀

其實你講左咁多次呢，佢就算係盲都睇到架喇，即係代表咩呀？佢咁唔用你個方法即係唔彩你囉！同一個point jer足十年，支聯會都冇你咁長氣

講到白你根本唔係想比建議，只係一味想人地跟你嗰套，你啲語氣已經代表你係用緊個高姿態去批評人，十足十啲廢老喺到話你地班打壞後生乜乜乜。

互相尊重，平起平坐都未做好，仲好講咩權利，香港人口講嘅言論自由，咪就係好似你咁，我講嘅野就係言論自由，比人屌番轉頭就係侵犯自由，講一套做一套，呢度最有獅子山精神係你喇 躝番出去啦，呢度唔稀罕你啲寶貴意見呀客倌，亦都唔稀罕你一個view呀，識咁多Gear野有咩用吖，不如學下點做人先啦

屌.....講還講咪能貼圖啦....仲要cap最衰樣......係咪特登架你到底

d牙幾白

5000左右budget玩日文歌
動漫 jpop vocaloid都玩
應該買咩牌子
p定j bass好啲
感激

Sire Marcus Miller V7 性價比同質素有保證
可以上Thomann個網睇下
P定J 留比高人答

樓主都推呢個？

呢支係早幾日客人拎黎setup, 拍唔切片, 係咁易玩左陣都爽到

聽人講揸pick手指其實係”long”住塊pick, 唔係揸住塊pick, 係咪真架？

渣pick鬆緊度會o係後幾條片講.....等我!!!!

真係找緊數既感覺好奇妙......

想問點解thomann會平過官網咁多
未聽過thomann

因為佢入貨係Bulk purchase，可以攞到個平啲嘅價錢，公司規模又夠大，而且以網店為主軸，得showroom冇所謂實體店，所以cut到好多cost。簡單黎講即係economies of scale

唔該晒
好彩有你

巴打唔好咁講 啱啱望到原來巴打有出過po問，入面有人講嗰個Bacchus其實都幾好，不過係日本牌子，要上日本網買就可能煩少少。

Sire建議巴打去BeatMMM試下先，順便玩下佢啲pedal

推

點解可以進步得咁快
me廿幾碎先開始學有冇可能同呢d人有一樣既進步幅度

我始終覺得香港氣氛唔夠好

天份呢啲嘢

望下孖妹 我再望下自己 不如玩木魚算啦

我地係用嚟襯托勁人

大家咁話..

係, 香港成個社會個系統同風氣根本就畀好少時間做屬於個人既野..

我有個夢想
係去到一個我夠自己食既水平後
就自己搵D野去做下

但到時都可能7 80歲了

我最近經常有自殺念頭......

哂多D太陽

想問下點樣睇五線譜睇得快d?
連d好簡單既五線譜都要read好耐好耐
有冇d咩心得分享

唔敢認叻. 我都睇得好慢

木結他換線有冇咩推薦，幾錢左右

木結我係elixir

到時投胎了

我都好慢

五線譜真係唔係太favour 結他佬
唯有練多啲

我有時候個做法會係先睇咩key signature睇下咩key, 再將佢睇做Diatonic scale 邊個note (sofa name) 去彈, 有時候會方便啲
不過都係慢

朋友送咗支fender gc1俾我
唔知算唔算靚野

男定女?

睇我個名就知啦

最近想買多枝結他玩metal同blues
5000-6000巴打們有咩好建議？

好過冇啦大佬

兩個極端.....好難做到晒

夾硬要講就prs se啦

Prs打手

點計都未到我

咁唔drop tune 嘅metal呢？好掙扎呀

冇兩完其美架

最可怕既係現實入面有天份既人會更加傾向努力

無天份嘅人就更加勤力

買兩支

電結他教學|第三堂: 消除雜音的方法

高清Youtube版:

想學結他/Setup結他 就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

睇完感覺自己picking同mute都唔係練得幾好

覺得自己是垃圾..

利申: 未睇但己like 待睇..

唔好咁講....

多謝..
其實拍到好氣餒

加油呀, 明既, 睇得出有心機..

不過就算要交貨唔使chur 到自己咁盡喎, 拍片都係為左交待自己同埋為自己興趣啫..

個個星期節目
坐定定睇片

電結他就咁彈唔插線有無聲？

有, 不過因為無共鳴箱, 所以好細聲..

其實都細到同無聲無咩分別..XD

想彈你首初心之毒 但唔識執歌 請問會唔會有教學？

初級完結後就係初心之毒做課題曲既系列...等我...

咁有排喎

睇黎你遲啲都可以出本占咪心結他教學書喎 XD

......唔樂觀

但係呢 我最憎支結他無聲

限量發售 我幾貴都買

今星期竟然有兩條片

.......片都冇人睇仲出書

全方位零死角(4) | Prs Custom 24 10top review

除左係第四支Prs Custom24 10top外, 講少少我與呢位學生的點滴。

高清Youtube版:

全方位零死角(3):
全方位零死角(2):
全方位零死角(1):

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

咁勤力

one piece

多謝幫推

盡力而為

主人出現了

其實好驚險

我去果陣仲有個鬼佬試緊
因為佢想要新品
佢唔要我先有機會買到

唔係就俾鬼佬買左

注定係你既

D木愈睇愈靚
初初睇都唔覺

正呀比洋腸開過光

咩都拉到去講

其實one piece 係咪一定好聲過two/three piece?
有啲話one 好 有啲話two 好

其實冇證據one piece一定好

好似好難證明？又唔同木種，唔同pickup,重量 之類？

本來好唔好聲已經係好主觀既事...

咁都係嘅，你啱

想學電子琴 budge around2000左右 有冇好介紹

one piece好少出
樣又靚仔D
可能心理上影響好聲D
咁都值啦

樣靚聲就靚

填咗名想入group

我會選擇買個midi controller 掛靚聲plug in

轉頭add

新手黎緊想自學結他 有學過下琴 但係頭先去左搵結他種類個陣睇到頭都大埋

我想彈類似jazz個邊既方向 之後我搵到種電結他入面係空心 叫咩hollowbody guitar ,但係之後又有分semi hollow 同埋正常實心電結

咁我大約搵左好多資料 都係講下d聲音上既分別 會見到好似semi hollow 同hollow係柔d 同埋好似唔洗插amp都有聲 我想問如果我想主要彈jazz野 (有時可能會想試下其他 pop rock野類） 係咪買hollowbody就岩？

其實彈jazz就唔一定要買semi hollow同archtop嘅，你要泛用玩到pop rock同jazz嘅，買支HSS (Bridge pickup係humbucker, 另外兩隻係single coil) 嘅 Strat都好夠用。

仲有，玩得電結他就唔好諗唔插amp有冇聲，因為有都唔會好聽得去邊。如果真係唔想擰大聲嘅，依家好多amp都可以插耳機，唔係平時rock show見到嗰啲大大隻Marshall先叫做amp。

新手買結他，我比較建議你買一把聲音泛用啲，最緊要係啱手型嘅結他先。把野有好嘅根基比你去build up技術，然後你彈多啲野，聽多啲歌之後，話唔定到時想要嘅聲又會同依家唔同。最驚就係新手時期用好錢買一把spec好靚但聲音好單一嘅結他，結果學唔同style嘅歌時，攞唔到應有嘅聲，甚至之後先發覺唔係自己想要嘅野。

總言之，HSS或者SSS嘅Strat其實好夠做，得閒去通利試下唔同頸，鐘意咩profile先，再諗要咩聲都未遲。

如果平時玩開black veil brides果種轟轟轟，同埋x japan 聖飢魔II果種舊j rock，係咪好難一支結他搞掂 ？
Btw點睇呢支

求量產

唔該哂巴打 我會好好認真去試一下 我都唔想一黎就做錯或者後悔

YUI

我就彈開中薄頸，即係Fender C Shape, 可以試下喺呢度做起點試下

想問下新手想學結他去Busking
多唱英文歌
應練電/木結？
自學邊到學好

fusking練木結啦
睇JSPM學

邊到買吉他抵

學鼓應該去邊到學 荃灣 加 學生

無任何底子 純粹一個念頭

彈唱就木

長沙灣jspm

^

Google唔到

占咪心playsmusic
Youtube:
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

其實冇抵唔抵，大牌子全部公價.....

雜牌唔太建議

Thx Bro

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

高清Youtube版:

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

新玩買大牌子穩陣
唔玩都蝕少少走到

市場學都要考慮埋

如果想玩jazz/blues/rock
有邊支電結推介 本身自己諗緊 PRS SE custom 22
同埋M 如果我偏向Marshall 嘅話 有邊隻會啱d
麻煩咁多位巴打

想搵支 薄頸 厚聲 彈八九十年代嘅歌
有冇推介？

你講到咁，得Charvel啱你咋喎
ESP都有啲啱嘅，George Lynch signature model

不過都睇你嘅八九十年代係指咩歌，因為city pop, glam metal 同 grunge 都係80 90s, 但差好遠架嘛

Guns n roses, x japan

初初玩應該去到bar chord就想賣結他

玩左兩個月電結他 隻尾指指尖成日唔夠力
成日都成個指頭拍左落去HI到其他線
BEND線又唔夠力 好難呀 有排練

大師教學留名..

Charvel打手

你好 通櫃琴行統戰部 有咩幫到你

唔該比條Jack線我丫 比條西毛你
唔該比支鼓棍過我丫 比條西毛過你丫

支結他放近電腦有滋滋聲點搞
熄左機又完全冇聲

做shielding

等我bend線教學

用錫紙包冚部電腦得唔得？

想用黎自殺

有冇好用既bass amp推介 係屋企用

有冇巴打有horizon device隻precision drive
想問有冇用後感分享

ampeg ba110?

電結他入門教學(5): 基本拍子

高清Youtube版:

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

淺談Hide(2) | Fernandes MG145S CS review

上次條片最後大家都話可以講多少少, 所以Hide派左呢支結他黎比我鳩up多少少。

高清Youtube版:

淺談 Hide | Fernandes JG-Hide review

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

如果講多D唔同結他手好似都幾好睇

冇人睇

個個星期都睇

講咩呀你！！！
我次次都睇！！！

新手買咗bass
想問一開始應該練咩先
係咪搵自己鍾意嘅歌彈就得

想搵你學結他,要去到邊度學?

我支strat standard tuning會令到saddle成個翹起,想請問仲有無得救

Scale

長沙灣

有

結他手評測
評結他咁加返個戰力圖落去

點解oasis 可以咁好聽

點解佢地要散

電結他入門教學(6): 提升速度的體能訓練
高清Youtube版:

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

新手有咩歌可以彈

Happy birthday to you

初心之毒

欺凌

幾時先爆眼鏡

個眼鏡太貴

占蛇，我最近想錄音，我見好多人錄音都會有呢堆野，想問下係咩黎架？啲聲會唔會有好大出入？

同埋想問下如果要換結他fret、bridge 、頸頭舊膠，加埋要幾錢？bridge底個位仲有少少裂，有冇得救

effector, compressor, wireless等等等等等等張圖好蒙

fb 搵我

姐係我買個bias fx都做到 ？

做到！
平有平做！貴有貴做！

冇錯...
屋企環境黎講分分鐘line in仲易處理

巴打想問你當年練速度既時候個樽頸位大概係咩bpm? 有冇去到一個速度就卡住左上唔到？彈16分

速度冇乜點卡...都係跟自己Program一路加落去...

如果真係講卡就係近年冇再追速度...一直保持住就算

想問下有冇用過小林信一嘅簽名款？ 黑白龍果款 感覺如何

都幾難彈下.....

高清Youtube版:

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

出左新片

何以見得

出左新片
想當年 | Jackson RR1 review
高清Youtube版:

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂
[url]
[/url]
預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

睇到鼻酸

Jrock 冇計
點解？

要問再早一輩既band仔先知 我都係人講跟住講

幾時先有真腹gay

幾時有當年成身首飾dog tag唇環單車鏈嘅相睇？

請問 Interface 買邊隻好
Scarlett 2i2?

我都想知

下世

好似冇影過相。。。反而有張好細個同自己幾支結他合照之前係xanga 搵返

2i2慳位，亦唔貴

西利

Thanks
期待你的線上課程～

萬分感謝

出片加油

樓主彈過最難彈既一首歌係?

推一推

想請教，自己自學結他緊
以前就跟人學到識掃下chord
而家想玩返，想問下下一步應該練d咩

生日快樂

唔太慣佢頸個shape....finish稍厚

玩下fingering

上網有無d入門教學推薦？搵左成日都好似好散咁

我有拍。。。。好入門。。。。

Moore?

好 係咪YouTube channel
等我爬下文

有陰好睇啲

請教點解acoutic d線
我大大力拉又blend之後
都做唔到街舖咁鬆化效果
出面舖頭d絃又唔緊真係好好彈
好想在家有咁既效果

Set up?

我買左interface用咩software扮amp好？

interface購自?

我自己用落覺得
helix native>overloud th3>bias fx
想試埋fortin nameless suite
聽落呢隻好過晒上面果堆

Thanks
我上網聽下先

Tom Lee

係咪佢用左9號線咋

聲似，彈落手個質感同response 完全唔似

會delay左

冇特別幼

一黎有delay
二黎係大部份既amp sim plugin扭大細volume個反應都唔係咁好
同埋冇乜amp味

有delay可能係隻plugin個sample rate開太高，可以試下較番低少少

yes

似係因為你未Setup

好多....bias...guitarrig

只有真amp先似真amp

電結他入門教學(8): 生日快樂
高清Youtube版:

如果想要片入面Rock版生日快樂既譜, 請讚好fb/follow ig 然後分享再問我拎啦~~多謝支持

電結他入門教學(7): 大調音階

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

真amp仲用個似字

樓主都on能9

岩牙

Maple top面其實用咩布抹最好？

其實大部份都係用cotton比較好.
要留意既反而係用咩清潔劑, maple最好就睇清楚, 好多都唔落得

prs用咩清潔劑好?

我用Dunlop kit set

打算淘佬 amp sim

占咪點睇Mooer ge200 同helix stomp
諗緊其中一隻...
helix stomp 做緊特價4k3...但ge200都係2k3...聲好似聽落唔太大分別...

ge200好抵玩

但helix d amp cab sim 做得好撚真今鋪...

琴日個直播無得睇返既

梗係mooer

del左...

Jackson SL2Q如何？

細個好鐘意Sololist, 唔錯唔錯

因為有不可告人嘅祕密。。。

想問你點睇kiko(megadeth 而家個結他手) 左手指法(全程勁貼fretboard), 值唔值得練？

咁又冇...純粹唔想留底
其實之前FB LIVE我都唔留底

話時話, 有好幾個網友都叫我轉返fb live..話易睇d

點睇??轉唔轉場?

梗係值!! Kiko係我其中一個guitar god

新手未聽過jazz，有冇邊一隊band 或者歌手推薦下

我都聽得唔多, 都係d大路野

charlie parker
易入口d我覺得george benson 都好值得聽

偏少少Gipsy jazz唔知你計唔計埋
django reinhardt 有一排超迷佢

睇佢彈結他好爽 隻手唔洗點陏就飛晒d音出黎
練到佢咁真係好撚難

感覺FB定youtube多人睇D?

好似差唔多

條新片講嘅214ce cf deluxe
係咪即係呢支?

其實同普通214ce有咩分別?

筆直10k左右可以買到咩木結他玩fingerstyle/solo嘢?唔會玩自彈自唱
都係建議呢支?
完全唔熟木結他.... 陰公
thanks

好似係呢支來
body wood 唔同之麻
我果陣去試左214ce同呢支
感覺呢支D聲好D就呢支咋

點解我搵唔到你條link
睇返原來呢支除咗koa,copafera 仲有quilted maple 版
不過少彈木結都係唔識分啲聲
copafera直頭見識少未見過

D木點玩法要問下占仔睇下先知了
我木結他都係有少少鳩買成份

齋睇片幾正嘅
最緊要你條女鍾意

一彈佢話好過用支淘寶
頂你緊係啦貴咁多

笑咗

睇完detuned radio festival
爽

依度有冇john mayer fanz
我打算去tom lee訂支silver sky比自己做聖誕禮物

我!!!!!!!!!

係愛呀 | Taylor 214 DFce review

is love ar

高清Youtube版:

==============================================
電結他入門教學(8): 音階應用及轉調

電結他入門教學(7): 大調音階

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

==============================================

想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

有咩方法可以bar到bm？

貼近D條Fret就唔洗咁大力

佢黎香港

唔洗同佢講 佢唔會去

咁可惜
機會難逢

樓主你試結他時通常會彈d乜?

bend線..chord....legato之類

都幾隨心

屋企用有無邊隻amp推介？用緊blackstar ht5c
Laney cub系列好似無再出？blues junior會唔會好鬼大聲定Pro jun都夠做？

想衝mark v 25

電結他入門教學(9): Power Chord 強力和弦
高清版:
想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

電結他入門教學(8): 音階應用及轉調
高清Youtube版:
電結他入門教學(7): 大調音階

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

同問 本身用緊laney隻studio但壞左
想買markv 25見好似萬鬆d
定係買kemper好? 但又驚買左太大聲比人屌

咁就kemper岩你d.....

感謝你 再做下功課先
主要係驚買完之後係屋企彈又開唔盡 浪費左

markv應該開唔盡

個個都咁富有 ，我筆直3-4000左右咋頂盡
定係留番黎買effect算

mooer點睇

等緊ge 300出

唔係出左啦咩？

我點知

出左咩 ？好似未見有得賣

弘力？

平成點

太約千令二千? 唔係好清楚價位

F310

唔該曬樓主 祝你聖誕快樂

你都聖誕快樂

點評價Dimarzio & Seymour Duncan既pickup?

我全部都Dimarzio....

Dimarzio解像度高d我覺得

仲有冇得排網上課程
waiting list是咪好爆
由舊登第一個post睇到宜家，的起心肝想拜師

網上課程睇情況再收 下個月開始
單對單有十零個網友排...不過未係落實既話唔定到時有位又未必黎學所以都唔係話好爆

碎巴

電結他入門教學(10): 更多的Major scale

高清版:

睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

器材評測:

電結他入門教學(9): Power Chord 強力和弦

電結他入門教學(8): 音階應用及轉調

電結他入門教學(7): 大調音階

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

見好多早期嘅Jackson都係呢款bridge，想問下同宜家嘅有咩分別 同埋一支7000幾印尼嘅Jackson 抵唔抵買

7000幾買印尼

Kahler tremolo bridge, 原理大概似Bigsby, 之後因為Floyd Rose嘅興起而連同其他double locking bridge (e.g. Rockinger) 慢慢喺市場消失

女仔首選 | Taylor GS Mini review
今次講下呢支女仔首選木結他, 同埋想叫大家唔好再問我一樣野....
高清Youtube版:
想睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：
報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)
更多評測:

電結他入門教學(10): 更多的Major scale

電結他入門教學(9): Power Chord 強力和弦

電結他入門教學(8): 音階應用及轉調

電結他入門教學(7): 大調音階

電結他入門教學(6): 提升速度訓練

電結他入門教學(5): 基本拍子

電結他入門教學(4): 所謂的爬格仔

電結他入門教學(3) : 如何彈得乾淨

電結他入門教學(2): Picking

電結他入門教學(1): 坐姿及左手

PISH

wa 原來有網上課程la

發達la 巴打

幾時用互聯網進軍海外

只收幾位炸唸住

遲下搞到好似Jam Track Central 咁

巴打你就彈到 Guthrie Govan 咁

你係咪認錯人
我係彈到Lil Wayne咁o個個

占蛇，想問下有冇顏料岩上guitar inlay？

唔係用顏料架!!唔好亂黎

巴打你應該拍番啲類似咁教人Play like Wayne ge 教學Video

好主意

邁向世界

姐係一定要起咗佢？

如果學多過一樣樂器可以點分配時間

第一站新北市

鑲入去架

我會分一個星期一個星期咁
例如我o個陣:
第一個星期
70% 結他 30%打鼓
70%結他 30%bass
70%打鼓 30%結他
70%bass 30%結他

loop

新北市, 淨係想起都興奮..

巴打, 學左結他一段時間, 想問條終極難度級問題...

如果想要片入面既Sommer 3米Jack線

請留言我想要Jack線+tag3個結他友

我會隨機抽3位送比大家, Thx!!!

高清Youtube版:

睇更多請 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

器材評測:

結他教學:

polyphia signature

原來有網上課程

今朝碌ig發現個個都講枝THBB10

買買買!!!!!!!!!!!!!!

2019正式開波, 而家同緊之前報定名既網友傾緊詳情

全港最大的結他祼聊教學中心上線啦

用呢個黎做開場白先 thx

我想問如果想學john mayer style...係咪最基本要聽得多SRV,Jimi,b.b king呢類.

直接狂煲John Mayer

煲占大應該可以再更上一層樓

但我...成日用bias amp2 plug in 錄音...次次plug in 好難攞到佢個slow dancing in a burning room tone... 我完全唔知mic placement 應該點擺好.... 我擺直中 無晒bass...擺側邊有bass但又濛......

好難用假野扮到架bor...

闊嘅fingerboard會唔會影響左手感，即使條頸好幼。想買ibanez，但啲人話ibanez幾闊下. 利申 手細人士

占爺，點睇epiphone支thunderbird?
Gibson果支你講到幾好 ，如果買epiphone做起手bass好唔好但好似得20格？
好鍾意個形

ibanez 唔算闊la?

同埋killer bass三尖八角係咪一定玩恆野？
bass覺得三尖八角先型 ，我好似重口味少少
有少少被taiji感染我學bass,不過我想玩blues,jazz多過恆野

去黃色琴行試下囉

今日去搵鋪行到腳都BIKE....休息一陣先上水

有冇網上課程留位熱線

會呀, 所以我愛mu仔

做起手bass唔係咁好, 個shape其實唔太好handle

應該係是比例上闊掛?

三尖八角玩輕音樂先型

好想試但驚個形難揸，學你話齋
你地要搵大啲既鋪定開分店？

大d既鋪

證明生意好

希望大家介紹多d朋友黎

bass,占大親身上陣教埋？

我有教bass, 但我地有個好勁好勁既bass阿sir, 所以跟佢會好好多!
前waterfunk bass手Ray, 呢個學費跟到佢真係算好抵

加油，睇得出你用心做/教

電結他入門教學(11): 推弦 bend線

高清版:

睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

器材評測:

結他教學:

可能買返支signature 有幫助 hehe

prs?

yes yes

有冇玩esp sonic 好似好正

點先攞到oasis果種好「清」嘅拆聲 btw oasis真係好正

教隻薄少少既Overdrive, compress唔好壓咁實

lm

留名排隊打電話排問功課

多謝, wtsapp我報名

tel no. ?

咁fb搵一搵我
占咪心plays music

有無咁多位導師既資料呀？

有呀,,,fb page

唔係得你咋咩？

各位大佬 有無1萬出頭嘅7線結他 好介紹 無話要咩牌子 家陣有啲啲錢決定真係出把7線玩

佢係集團老細

KiSS!! | Epiphone Tommy Thayer review

係KiSS呀!!!!!!!!!!!

高清版:

睇更多就快D 訂閱/讚好/Follow我啦~!
Instagram :
Facebook專頁：

報名上堂

預約Setup
Whatsapp: 62272560(只供Wtsapp查詢)

器材評測:

結他教學:

占大個妝化咗幾耐？

有條片..

唔緊..我執執再post

schecter? ibanez都有

咁我一定係最慘最窮既老細

成個鐘

想睇下其他阿蛇介紹

我今晚執執post

新手上路
電結 5千左右 有邊幾支抵玩?定比多D好D?

睇完你幾條片 好似支支都幾好咁
目標想彈到DARGON FORCE同埋J POP ROCK 動畫激D果類

對schecter 性趣大啲 但香港邊到有代理 定上網訂 新手乜都唔識

music man jp 既tremolo 會唔會有呢個問題??
G string bend 3個semitones 或以上, 之後G string 就會flat咗

之前未聽過椎名林檎（東京事變）嘅歌，有冇邊幾首必聽

想買single coil但又唔想買fender

平:

貴:

好多都得bor...
但如果你話想激d, 可以主力睇humbucker既結他

弘力係代理, o係新蒲光, 去到響我朵, 不過冇著數

唔係好覺, 可能我唔係成日overbend既人

群青日和!!閃光少女!!!新しい文明開化!!!

其實好多選擇....

NJ

想問 新手點上路好 好冇方向 你啲片都睇左教學頭幾條都唔太知做咩好

kiesel結他如何？

我會再拍個終極新手上路片

唔係好識欣賞

點睇danelectro 剩外形計好靚下

ching口味獨特

木結他busking 買咩effect 好?主要fingerstyle blues,有機會自彈自唱

fender pro telecaster 定係fender original 50s telecaster 比較適合玩日本既快歌

好鐘意50s隻聲，聽落每一粒音都好實在咁

pro tele隻聽就好似有少少warm warm地咁

c係咪比d shaped neck比較易彈得快？

因為50s係 d shape所以唔知點好

想一步到位，唔想買支平野，玩玩下又要買個支

第一次玩電結他，好耐以前玩過古典

求見意

日本既快歌
即係邊d?

條jack線個頭爛爛地 有咩牌子jack 線平靚正 唔好太貴推介下

我就梗定鐘意C多d, thin c就最好

D真係惡彈

我DIY
超級耐用

waaa diu 幾正

掛住占仔一星期出片的日子

依家最新個隻deep c neck好唔好用？依家通利做緊9千幾
如果要買返Modern c 就要得返墨西哥出既就4千幾

都唔知點好，好怕買錯野

去應該聽日或後日會落tst通買d野...到時有時間試下先

做pull-off既時候成日會勾快左, 甩左beat, 同唔平均
可以點練修正番

新手入門係咪 classic vibe+vox mini3??
想問classic vibe好似好多款 揀咩好

4個bar彈4個bar pull off

聽到個分別身體會自動調節

唔一定架wor...好多選擇

Budget1-2k有咩揀

好呀

2k買到ibanez gio, 應該就好彈過你講個支

想問呢枝咩款黎

覺得點

我覺得有機會係nash

個headstock 9成似nash

鼓想練polyrhythm
有冇d basic groove推薦

nash 嘅tele

pc sound interface 有咩推介 唔好太貴

想買有24格既結他有咩推介，budget大約$4000-$6000零蚊，最好PRS/Ibanez/Jackson

prs se mark holcomb
prs se custom24
prs s2 custom24 (可能少少over budget)

Ibanez axion label (一大堆)
Ibanez iron label (一大堆)

Jackson 唔熟

等高手答

我都係用focusrite

過埋年會上返水多d

可以睇下Harley Benton同Bacchus Global series
Amp可以睇Yamaha THR-10同埋Boss GT-1

睇個頭堆細字就應該係Nash, 不過市面有好多廠/師傅整呢啲fender copy, 唔係得Nash有

祝樓豬同毒家新年快樂身體健康心想事成大吉大利

我真係恭喜你呀

我有個pedal個燈壞左
有冇邊到可以比我拎去整 ？

多謝! 大家咁話!

多謝多謝

幫推

占爺你識唔識整pedal

唔熟手

多謝, 已覆

一分錢一分貨，我收費合理

而且學費表已寫明"指定導師"係收返高級學費，高級學費只係講緊900/45mins四堂 1100/60mins四堂，咁樣都貴？定你拎我地同做爛市班"老師"比？

如果你想搵平搵賤既所謂"老師"，出面大把啦，唔好浪費你同我既時間啦巴打

而且你既要求都令我好難做，我都講好多次我係唔試堂，你又要求上晒堂先交學費，邊有人可以比你咁做呀？ 我都耐心同你解釋過啦，你係wtsapp度就話明

再講多次，如果你係有困難既巴打(讀緊書冇錢/返散工未出糧等等)，我地一定唔同你講錢，會平d什至失業期間唔洗交學費住等等都有，呢度不下百位巴絲搵我地學，我有冇吹水公道自在人心。

但你如果都未知咩事一句就質埋黎話我好貴的話，我擔心你係拎緊我同出面d所謂老師求期考個八級四百蚊四堂擺埋一齊比較，咁樣你係侮辱緊我，侮辱緊彈結他呢件事，最慘你侮辱緊你自己。

咁都貴.....

同學仔 係咪偷左爸爸媽媽個ISP電郵地址先註冊到LIHKG討論區? 下次唔好咁貪玩喇 學結他好貴貴架 同學仔有經濟負擔嘅 可以學住ukulele先 同埋學住做人先 唔好玩咁多Fortnite同睇咁多笑波子喇 知道未呀?

巴打加油 有follow你個page睇左好一段時間 遲下如有時間都想搵你報名學

因為我同你o係wtsapp解釋左好耐, 你亦表示明白理解, 但轉個頭上黎, 唔講前因後果留低句:
"原來" 跟我要"加錢"

乜野叫原來?
我第一時間已經send左寫到明既學費表比你睇, 唔係林時林急先同你講, 你講到好似我屈你咁

而且
唔係跟唔跟我, 係指定導師係計高級學費, 唔係你所講既"加錢"
高級收900~1100 貴? 我真係建議你搵返400蚊4堂o個d老師好d

eq高低都唔代表要容忍你。

小朋友~ 唔係講兩句姐嘅問題 係你要學下做人同咩叫禮貌

首先 人哋同你講得清清楚楚
你話就話明 但係轉個頭就上嚟話人要加錢
請問加錢呢樣嘢係咩事？幾時有加錢呢樣嘢岀現？
你咁講岀嚟 人哋會覺得你抹黑緊佢
若果你原意唔係咁 只係表達錯 你咪講 冇人會話你
但根據你之後講嘢嘅態度 睇嚟都唔係喇 淨係識搏嘴 嬉皮笑臉咁嘅樣

第二 你負擔唔到 覺得貴 ok 正常嘅
咁你咪話唔跟你學啦 我未負擔到
但係就一定唔會係講到岀口話人收得好貴
從來都只有 呢樣嘢值唔值呢個價錢
你咁講 係代表你覺得呢個結他course一啲都唔值呢個價錢
你講到岀口 其實係好無禮貌嘅事嚟
占咪都有講 你咁樣係侮辱緊佢 侮辱緊彈結他呢件事 最慘係你侮辱緊你自己

其實你嗰句嘢冇嚴重到我想屌柒下你
係人哋話翻俾你聽發生咩事 你仲係覺得自己講嘅嘢一啲問題都冇 係人哋錯曬咁款

打完呢篇嘢覺得有啲嘥氣 呢位小朋友應該都係唔知自己嘅問題係邊

新手有無效果器推薦?....budget around 1k...

Multi 的話只有gt1 可選擇

玩左結他半年已經想換結他
用緊一支cheap cheap squier但其實我覺得幾夠我用
只係純粹係見到一支結他好靚好想買
換唔換好

換！
彈自己鐘意嘅結先會彈得好！

占sir,睇咗你琴日fb段片
呢種picking 好似kiko 同大村，又唔似完全用手指
有冇專登練過

買器材送技術, 早買早享受

巴打好利害, 一野就睇得出

有專登練, 而且的確係向你講呢兩位大師既方向練

我呢條片有講我用左咩發力方法同埋點解會唔係全手碗或全手指, o岩洗既比個like同share下呀

想知穩唔穩定
因為我每支結他個spec好唔同，宜家用手腕或者economic 都要熱身好耐先上手

如果要熱身好耐先慣....咁你個spec真係好大分別....一般都唔會要太耐先習慣既...

啱ar 你都彈過Jeff loomis 支signature la
個board大到⋯

新手嚟緊想學木結
想問占蛇 2k budget應該買邊枝
爬過文好似通常推sigma/yamaha
有冇話係邊個型號 唔該曬

男仔 手大

sigma 我拍片推o個支停左產, 但佢有後續產品可照試試

yamaha就大路同埋第日想 升級/換結 容易放d

屎忽痕想幫枝prs cu24換cap
有冇巴打有介紹想要moderb d 既聲
暫時睇左bkp果隻

小弟用緊ovation覺得唔錯 可以一試

Cap冇乜研究, 都係睇bare knuckle

唔係掛
ovation真係好難彈

2k budget 手細 女仔 有冇39吋以下 民謠介紹？

係咪純粹唔同型號唔同手感問題渣

依個應該要睇個人喜好

yamaha有支mini 2k內, 手細都玩到, 但聲就一般

大師 玩音樂好辛苦呀

點解呀？

對自已有要求 同埋對gear都有要求
不過辛苦得嚟又幾開心